# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2024 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# chaeya <chaeya@gmail.com>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-06-15 12:48+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2024-12-30 01:26+0900\n"
"Last-Translator: chaeya <chaeya@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <translation-team-ko@googlegroups.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/preferences_dialog.py:112 src/touchpadindicator.py:526
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: src/preferences_dialog.py:136
msgid "Shortcut"
msgstr "단축키"

#: src/preferences_dialog.py:148
msgid "Shortcut enabled"
msgstr "단축키 활성화"

#: src/preferences_dialog.py:173
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: src/preferences_dialog.py:185
msgid "Disable touchpad when mouse plugged"
msgstr "마우스가 연결되면 터치패드 비활성화"

#: src/preferences_dialog.py:191
msgid "I declare that there are no mice plugged in"
msgstr "연결된 마우스가 없음을 선언합니다"

#: src/preferences_dialog.py:192
msgid ""
"If Touchpad Indicator is not re-enabling the touchpad when you unplug your "
"mouse, it might help to unplug all mice and click on this"
msgstr "마우스를 분리했을 때 터치패드가 다시 활성화되지 않는다면, 모든 마우스를 분리하고 이 버튼을 클릭하세요"

#: src/preferences_dialog.py:199
msgid "On Touchpad Indicator starts:"
msgstr "터치패드 인디케이터 시작 시:"

#: src/preferences_dialog.py:205 src/preferences_dialog.py:222
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/preferences_dialog.py:209 src/preferences_dialog.py:226
msgid "Enable touchpad"
msgstr "터치패드 활성화"

#: src/preferences_dialog.py:213 src/preferences_dialog.py:230
msgid "Disable touchpad"
msgstr "터치패드 비활성화"

#: src/preferences_dialog.py:216
msgid "On Touchpad Indicator ends:"
msgstr "터치패드 인디케이터 종료 시:"

#: src/preferences_dialog.py:234
msgid "Disable touchpad on typing"
msgstr "입력 중 터치패드 비활성화"

#: src/preferences_dialog.py:238
msgid ""
"Milliseconds to wait after the last key\n"
"press before enabling the touchpad"
msgstr "마지막 키 입력 후 터치패드를 활성화하기까지\n대기할 시간(밀리초)"

#: src/preferences_dialog.py:249
msgid "General options"
msgstr "일반 옵션"

#: src/preferences_dialog.py:261
msgid "Autostart"
msgstr "자동 시작"

#: src/preferences_dialog.py:269
msgid "Start hidden"
msgstr "숨김 상태로 시작"

#: src/preferences_dialog.py:273
msgid "Show notifications"
msgstr "알림 표시"

#: src/preferences_dialog.py:279
msgid "Touchpad configuration"
msgstr "터치패드 설정"

#: src/preferences_dialog.py:291
msgid "Natural scrolling"
msgstr "자연스러운 스크롤"

#: src/preferences_dialog.py:305 src/preferences_dialog.py:479
#: src/preferences_dialog.py:514
msgid "Touchpad speed"
msgstr "터치패드 속도"

#: src/preferences_dialog.py:313 src/preferences_dialog.py:489
msgid "Two finger scolling?"
msgstr "두 손가락 스크롤?"

#: src/preferences_dialog.py:321 src/preferences_dialog.py:500
msgid "Edge scolling?"
msgstr "가장자리 스크롤?"

#: src/preferences_dialog.py:329
msgid "Circular scolling?"
msgstr "원형 스크롤?"

#: src/preferences_dialog.py:340
msgid "Simulation"
msgstr "시뮬레이션"

#: src/preferences_dialog.py:344
msgid "Right top corner"
msgstr "오른쪽 상단 모서리"

#: src/preferences_dialog.py:349 src/preferences_dialog.py:366
#: src/preferences_dialog.py:383 src/preferences_dialog.py:400
#: src/preferences_dialog.py:417 src/preferences_dialog.py:435
#: src/preferences_dialog.py:453
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: src/preferences_dialog.py:350 src/preferences_dialog.py:367
#: src/preferences_dialog.py:384 src/preferences_dialog.py:401
#: src/preferences_dialog.py:418 src/preferences_dialog.py:436
#: src/preferences_dialog.py:454
msgid "Left button"
msgstr "왼쪽 버튼"

#: src/preferences_dialog.py:351 src/preferences_dialog.py:368
#: src/preferences_dialog.py:385 src/preferences_dialog.py:402
#: src/preferences_dialog.py:419 src/preferences_dialog.py:437
#: src/preferences_dialog.py:455
msgid "Middle button"
msgstr "가운데 버튼"

#: src/preferences_dialog.py:352 src/preferences_dialog.py:369
#: src/preferences_dialog.py:386 src/preferences_dialog.py:403
#: src/preferences_dialog.py:420 src/preferences_dialog.py:438
#: src/preferences_dialog.py:456
msgid "Right button"
msgstr "오른쪽 버튼"

#: src/preferences_dialog.py:361
msgid "Right bottom corner"
msgstr "오른쪽 하단 모서리"

#: src/preferences_dialog.py:378
msgid "Left top corner"
msgstr "왼쪽 상단 모서리"

#: src/preferences_dialog.py:395
msgid "Left bottom corner"
msgstr "왼쪽 하단 모서리"

#: src/preferences_dialog.py:412
msgid "One finger tap"
msgstr "한 손가락 탭"

#: src/preferences_dialog.py:430
msgid "Two finger tap"
msgstr "두 손가락 탭"

#: src/preferences_dialog.py:448
msgid "Three finger tap"
msgstr "세 손가락 탭"

#: src/preferences_dialog.py:466
msgid "Driver: Synaptics"
msgstr "드라이버: Synaptics"

#: src/preferences_dialog.py:471
msgid "Tapping"
msgstr "탭핑"

#: src/preferences_dialog.py:510
msgid "Driver: Libinput"
msgstr "드라이버: Libinput"

#: src/preferences_dialog.py:523
msgid "Driver: Evdev"
msgstr "드라이버: Evdev"

#: src/preferences_dialog.py:528
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: src/preferences_dialog.py:540
msgid "Select theme"
msgstr "테마 선택"

#: src/preferences_dialog.py:656
msgid "This shortcut <Control> + <Alt> +"
msgstr "이 단축키 <Control> + <Alt> +"

#: src/preferences_dialog.py:657 src/preferences_dialog.py:659
msgid " is assigned"
msgstr " 가 할당됨"

#: src/preferences_dialog.py:658
msgid "This shortcut <Control> + <Alt> + "
msgstr "이 단축키 <Control> + <Alt> + "

#: src/touchpadindicator.py:153 src/touchpadindicator.py:166
#: src/touchpadindicator.py:516
msgid "Disable Touchpad"
msgstr "터치패드 비활성화"

#: src/touchpadindicator.py:184 src/touchpadindicator.py:197
msgid "Enable Touchpad"
msgstr "터치패드 활성화"

#: src/touchpadindicator.py:214
msgid "Touchpad Enabled"
msgstr "터치패드 활성화됨"

#: src/touchpadindicator.py:219
msgid "Touchpad Disabled"
msgstr "터치패드 비활성화됨"

#: src/touchpadindicator.py:434
msgid "Project page"
msgstr "프로젝트 페이지"

#: src/touchpadindicator.py:439
msgid "Get help online..."
msgstr "온라인 도움말..."

#: src/touchpadindicator.py:444
msgid "Translate this application..."
msgstr "이 프로그램 번역하기..."

#: src/touchpadindicator.py:449
msgid "Report a bug..."
msgstr "버그 신고..."

#: src/touchpadindicator.py:455
msgid "El atareao"
msgstr "El atareao"

#: src/touchpadindicator.py:460
msgid "Follow me on Twitter"
msgstr "Twitter에서 팔로우"

#: src/touchpadindicator.py:465
msgid "Follow me on Google+"
msgstr "Google+에서 팔로우"

#: src/touchpadindicator.py:470
msgid "Follow me on Facebook"
msgstr "Facebook에서 팔로우"

#: src/touchpadindicator.py:503
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/touchpadindicator.py:521
msgid "Hide icon"
msgstr "아이콘 숨기기"

#: src/touchpadindicator.py:532
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/touchpadindicator.py:537
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: src/touchpadindicator.py:552
msgid "An indicator for the Touchpad"
msgstr "터치패드 인디케이터"

#: src/touchpadindicator.py:685
msgid "usage: %prog [options]"
msgstr "사용법: %prog [옵션]"

#: src/touchpadindicator.py:691
msgid "show this help and exit."
msgstr "이 도움말을 표시하고 종료합니다."

#: src/touchpadindicator.py:696
msgid "change the touchpad state. If indicator is not running launch it."
msgstr "터치패드 상태를 변경합니다. 인디케이터가 실행 중이 아니면 실행합니다."

#: src/touchpadindicator.py:702
msgid ""
"show the icon if indicator is hidden. Default action. If indicator is not "
"running launch it."
msgstr "인디케이터가 숨겨져 있으면 아이콘을 표시합니다. 기본 동작입니다. 인디케이터가 실행 중이 아니면 실행합니다."

#: src/touchpadindicator.py:708
msgid "list devices"
msgstr "장치 목록"
